WhatsApp 確定 2020 年加入廣告？網民怒：寧付 ＄8 都無咁嬲

香港人最常用的聊天軟件相信就是 WhatsApp 了。而大家喜歡它的原因很簡單，沒有廣告、免費使用（曾短暫推出收費系統）、跟手機號碼登記而且身邊很多人用。Whatsapp 早年被 Facebook 收購後，一直嘗試用不同方法開拓賺錢渠道。雖然不知不覺就拖了 5 年，但最終還是躲不過，近日有消息傳出 WhatsApp 即將在 2020 年正式加入廣告！

據外媒報道，有參加 Facebook Marketing Summit 的網民曝光了幾張報告照片。從相中可見，WhatsApp 將會在 2020 年加入「Story Ads」類型的全屏廣告。幸好的是，這種廣告只會在用戶的狀態頁（Status）中出現，所以正常來説不會過分影響用戶的日常體驗。除了加入「Story Ads」，WhatsApp 都改善了不少商業用的功能，如訊息結構類型更豐富以及能夠直接跟 Facebook 的產品頁連動等。

網民 Olivier_Ptv 分享 Facebook Marketing Summit 會上照片。

面對 WhatsApp 最終決定要推出廣告，不少網民憤怒的留言，說：「功能又唔夠 wechat多，仲要加廣告，等收皮」、「係時候拉大隊轉telegram」、「講真情願佢收8$都無加廣告咁嬲 」、「X 唔 X 係嘛，呢啲通訊 app 都落廣告」、「有8蚊永久廣告移除即比錢」。

不過，收網民都認為世上沒有免費午餐，認為免費 App 有廣告都算合理，指出：「其實 whatsapp 唔賣廣告係靠咩賺錢?」、「人地開發唔洗錢 maintenance唔洗成本，日日有班人係度做野 做地唔洗開飯既」。

樓主係時空穿越者?

今日2021年1月12日

1蚊都唔會比，做唔住就自己消失啦，大把代替品

篇野吹奏we7

We7 仲好，有國家免費 backup